[贏] 若美國自阿富汗撤軍 鄰國憂爆發難民危機

若美國自阿富汗撤軍 鄰國憂爆發難民危機

（路透喀布爾1日電）派駐在阿富汗首都喀布爾的資深亞洲外交官表示，外傳美國計畫全面撤離駐阿富汗美軍，周邊國家感到驚訝不已，他們已開始著手因應撤軍後可能有數十萬難民湧向他們邊境的危機。

對於撤軍可能帶來的混亂，這些外交官與派駐喀布爾的美國官員磋商後表示，他們正重新評估政策，並將加強邊境把關措施。

派駐在喀布爾的一名亞洲資深外交官說：「現階段關於撤軍仍未明朗，但我們必須備妥確切的行動方案，因為情勢可能迅速惡化。」

白宮一名發言人上週表示，美國總統川普並未向國防部下達自阿富汗全面撤軍的指令，但行政部門並未否認撤軍相關報導。新聞報導指稱，美國計劃撤離目前派駐在阿富汗當地約1萬4000名部隊中的半數。

不過專家分析，即使區域內向來疑慮美國打算在南亞建立永久軍事基地的強權像是伊朗、巴基斯坦或俄羅斯等，也不願看到美國突然撤軍。

國際危機組織（International Crisis Group）顧問史密斯（Graeme Smith）說：「雖然美國縮減駐軍規模的消息，可能為區域帶來審慎的樂觀，但他們不希望美國突然撤軍。」

他說：「各方了解，突然撤軍可能導致內戰，危及區域穩定。鄰國不樂見突發狀況，來自華府的不確定消息引發憂慮。」中央社（翻譯）

禍水東引

前排先有巴打講話東突發唔到圍因為有美軍睇住阿富汗

普京同侵侵暗中過招咁耐
而家又唔想人走？

四夷賓服

刁武帝呀，呢D係福氣呀

又贏

平時呢堆國家唔係話美國成日發動戰爭叫佢地收兵咩 依家一收又唔滿意

個個都唔鍾意咪走囉
你地自己搞掂佢